{
  "name": "Старшая школа",
  "nameEn": "High school",
  "Questions": [
    {
      "question": "Как называется сторона прямоугольного треугольника, лежащая напротив прямого угла?",
      "answers": [ "Катет", "Гипотенуза", "Синус", "Косинус" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Чему равно значение 10 в степени 0?",
      "answers": [ "10", "0", "100", "1" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Если человек едет в машине, то относительно чего он находится в состоянии покоя?",
      "answers": [ "Земли", "Машины", "Асфальта", "Все ответы верны" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Какой набор цифр имеет двоичная система исчисления?",
      "answers": [ "0 и 1", "1 и 2", "0, 1, 2", "Такой системы не существует" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Чему равен sin 0°",
      "answers": [ "1", "√2", "90", "0" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Кислород в таблице Менделеева обозначается?",
      "answers": [ "O", "C", "K", "P" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Чему равна скорость света в вакууме?",
      "answers": [ "200 000 км/с", "150 000 км/с", "300 000 км/с", "250 000 км/с" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "В каком году образовалась Российская Империя?",
      "answers": [ "1799", "1789", "1721", "1800" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Какой орган человека отвечает за фильтрацию крови?",
      "answers": [ "Сердце", "Легкие", "Печень", "Почки" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "В мире существует море без берегов, как оно называется?",
      "answers": [ "Кельтское море", "Саргасово море", "Охотское море", "Каспийское море" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": " Кто был первым Президентом СССР?",
      "answers": [ "В.И. Ленин", "М.С. Горбачёв", "В.В. Путин", "В СССР не было президента" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "За сколько времени свет доходит от солнца до Земли?",
      "answers": [ "58 сек.", "4 мин. 13 сек.", "8 мин 20 сек", "15 мин. 10 сек." ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Сколько целых чисел входит в промежуток (–2;4]",
      "answers": [ "6", "7", "4", "5" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Что такое гипербола в русском языке?",
      "answers": [ "Повторение одного и того же", "Уменьшение значения слова", "Преувеличение", "Значение слова, противоположное первоначальному" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Чему равно ускорение свободного падения на Земле в м/с²?",
      "answers": [ "6.02 * 10²³", "3 * 10⁸", "9.8", "8.31" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Решите уравнение:\nx³ - 8 = 0",
      "answers": [ "x = -3", "x = -2", "x = 3", "x = 2" ],
      "correctAnswer": 4
    }
  ]
}